<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Письмо ширинского бея, Абдувели-паши, Адлишаг-аги, Хадыр-аги и Измаил-аги к Шагин-Гирей-хану. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==Письмо Ширинскаго-бея, Абдувели-паши, Адлишагъ-аги, Хадыръ-аги и Измаилъ-аги къ Шагинъ-Гирей-хану (Приложеніе № 21).==

{{p|535}}

Симъ испрашиваемъ у васъ, благодѣтеля нашего, милостиваго повелѣнія, подвергнуться вашей власти, въ чемъ если благоволите, то не отмѣните обыкновеніе нашихъ предковъ и бывшихъ хановъ подвергнуться на такомъ основаніи, какое осталось. Благодѣтельную милость сдѣлайте и ту, чтобъ намъ подвергнуться вашей власти и присягать поодаль войскъ россійскихъ. Затѣмъ-же укажите мѣсто, въ которомъ встрѣтить намъ васъ, благодѣтеля нашего, и въ которомъ исполнить вышедонесенное.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
